24小時內數十億美元爆倉！ 耶倫警示比特幣高度投機

24小時內數十億美元爆倉！ 耶倫警示比特幣高度投機

近幾個月以來漲勢淩厲的比特幣本周連續破位，大幅下探。
加密貨幣金融服務公司Amber Group合伙人Annabelle Huang表示，“考慮到目前主流貨幣的過度杠杆化多頭頭寸”，比特幣的回調並不令人意外。
一些幣圈人士認為調整過後，比特幣長期趨勢仍將向上，不過一些金融大佬們紛紛提示投資比特幣存在的巨大風險。

過去24小時近32萬個賬戶爆倉
隔夜，比特幣連續第二天遭受重挫。截至周二美股收盤，比特幣交易價最低跌破4.49萬美元，較日內高位跌去9000多美元。而此前一天，其剛剛錄得17%的日跌幅。
比特幣家園網數據顯示，截至24日中午12點前的24小時內，累計近32萬比特幣賬戶因杠杆交易無法維持足夠保險金被爆倉，金額高達到24.12億美元。
家住美國舊金山的幣圈老兵坤先生對第一財經記者表示，在他及一些幣圈朋友看來，比特幣本次暴跌除了技術層面的因素之外，主要還是因為對來自監管的擔憂，導致許多機構投資者為求穩而獲利了結。
今年以來，比特幣價格上漲了近87%，近一年來的漲幅更高達446.36%，2月21日最高曾一度觸及57492.9美元。
在此背景下，上周美國財政部長耶倫（Janet Yellen）警告稱，比特幣是一種“高度投機性的資產”，並表示她擔心投資者會虧損。
“比特幣經常被用于非法融資，其應用效率低下，且具有高度的投機性，投資者應該當心。”耶倫稱，“數字貨幣可能會帶來更快速和更便宜的支付體驗，但有許多問題需要研究，包括消費者保護和反洗錢。”耶倫不認為比特幣可以作為一種交易機制被廣泛使用。
有趣的事，在耶倫之前，一段時間以來扮演比特幣忠實擁躉角色的馬斯克在比特幣價格漲破5.7萬美元當日發推文稱：“貨幣只是數據，讓我們免于物物交換的不便。該數據與所有數據一樣，都存在延遲和錯誤。這麼說來，比特幣和以太坊似乎確實高了。”
“此前比特幣迭創新高積累了大量獲利盤，他們對市場價格波動風險極其敏感，一旦發覺比特幣監管政策趨嚴或價格大幅波動，就會迅速獲利退出。”OKEx首席研究員William稱。
坤先生補充稱，在特斯拉CEO埃隆·馬斯克此前唱多比特幣後，一系列機構投資者開始將比特幣納入其投資組合，也令比特幣走勢更容易受到近日10年期美債收益率突破1.3%大關的影響，一些機構可能會選擇拋售比特幣而購入更安全的美國國債。

金融大佬們屢發警告
“我整體而言並不擔心。”面對比特幣近日的連續大跌，已投資數字貨幣多年的坤先生比較淡定，“2017年時，比特幣升至20000美元附近後，在隨後的一年裏跌去80%，但不妨礙其長期走高的趨勢。”
“監管問題已經存在很長時間了，而我們也一直在（嘗試）消除它們。”數字資產投資公司CoinShares的首席戰略官達米拉斯（Meltem Demirrors）稱，“我們對投資比特幣的觀點是，從來不是是否投資，而是何時投資。”
本月稍早，美國曆史最悠久的銀行紐約梅隆銀行（BNY Mellon）宣布將為其客戶提供比特幣等數字貨幣的存儲及轉移服務。據悉，全球最大的資產管理公司貝萊德（Blackrock）也准備涉足比特幣投資。外媒稱，該公司旗下至少兩只基金公司正在關注加密貨幣領域，且該公司已批准至少兩只基金可投資比特幣期貨產品。
“坦率地說，我不知道還有多少證據可以證明比特幣不會消失。” 查普曼稱。
網絡知名加密貨幣分析師Poppe分析指出，只要比特幣的價格保持在29000美元以上，牛市就會完好無損。他還發推稱：“我們都經曆過2018年和2019年的市場下跌，這次的情況並不算什麼，比特幣正接近反彈區間，阻力位應該在48500美元～51000美元之間。”
在經曆兩日暴跌後，截至24日午間，比特幣已收複部分失地重新站上51000美元，日內漲幅超過4.5%。
與這些比特幣支持者的樂觀相對的則是投資家大佬們的頻頻警示。
有“末日博士”之稱的魯比尼（Nouriel Roubini）在22日接受外媒采訪時警告散戶，在比特幣最近一次走高期間，那些“害怕錯過機會”的散戶投資者將因投資比特幣而受到打擊，散戶因為恐慌性心理而追高比特幣，助長泡沫，而最終他們會被壓垮。魯比尼還强調稱，比特幣本輪飆升是由“大規模操縱”推動的，而不是出于對沖通脹的需求。
無獨有偶。微軟創始人比爾·蓋茨（Bill Gates）在近日接受彭博采訪時稱，如果散戶投資者沒有特斯拉資本如此雄厚，需要謹慎做出投資決定。
“埃隆有很多錢，他非常老練，所以我不擔心他。但我確實認為，那些在比特幣熱潮中買進的人，他們可能沒有那麼多閑錢。所以我不看好比特幣。我的總體想法是，如果你沒有埃隆那麼多的錢，還是小心點吧。”他稱。
坤先生對記者坦言，他也聽說了一些近日剛剛追隨馬斯克入“比特幣”局的散戶投資者因為這波下跌而被爆倉的情況。
“有些人在周一下跌後抄底，還動用了至少20倍的杠杆，但結果你們也看到了，周二再度暴跌後有些沒錢追加保證金的就被爆倉了。”他稱。